---
author: Bénédicte Lambert
description: des meringues végan sans oeuf et sans lait.
image_url: https://github.com/bndct-lmbrt/mes-recettes/blob/master/medias/meringues-vegan.jpg
title: Meringues sans oeuf
licence: non définie
categories: dessert
niveau: débutant
date: 12/05/2018
nombre: 2 personnes
temps-cuisson: 60 min
temps-preparation: 10 min
layout: recette
---

![meringues vegan]()

## Ingrédients

- 80g de jus de pois chiches (en bocal précuit)
- 50g de sucre
- quelques gouttes de jus de citron
- arôme de votre choix

## Déroulé

Mélangez le jus avec le sucre.  
Faites chauffer dans une casserole et laissez bouillir 1 minute.  
Battez à l’aide d’un batteur électrique en augmentant la vitesse petit à petit.  
Ainsi les bulles formées seront plus petites et resteront emprisonnées.  
Ajoutez le jus de citron et l’arôme quand le liquide est bien blanc.  
Lorsque le mélange est bien ferme, disposez sur une plaque recouverte de papier sulfurisé, à l’aide d’une poche à douille ou d’une cuiller.  
Faites cuire 1 heure/1 heure 20 à 90°C.  
Vérifiez si les meringues se décollent bien du support.  
Si elles ne sont pas complètement sèches, laissez-les reposer dans le four, four éteint et entrouvert.

**Astuce créative**

Si, comme moi, votre 1er essai était un peu raplapla, ne paniquez pas, je vous donne la solution pour pouvoir présenter de jolies meringues qui feront des émules.  
Vous pouvez même utilisez cette méthode sur vos meringues réussies, cela les rendra encore plus appétissantes.

Pour cela, prenez un petit pinceau, à poils fins.  
Trempez-le dans un peu de peinture alimentaire (colorants naturels ou à acheter+eau).  
Veillez à ce qu’il n’y ait pas trop d’eau (l’eau est l’ennemie de la meringue). Vous pouvez l’essuyer délicatement sur un papier absorbant ou une petite éponge.  
Appliquez le pinceau en dessinant des formes délicates et fleuries, au gré de votre imagination.  
Et vous obtenez de vraies petits bijoux à offrir au dessert ou au café.  
PS: les enfants vont adorer peindre leur nourriture (ils en ont marre des murs du salon…)
